\subsection{Vergleich von Aktivitäten}

Es werden vier verschiedene Routen verwendet, die unterschiedliche Eigenschaften erfüllen:
\begin{enumerate}
	\item Zwei vollständig voneinander unabhängige Routen.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1381640084} und \url{https://www.strava.com/activities/1437774578}}
	\item Zwei Routen, bei denen ein oder mehrere Abschnitte übereinstimmen.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1268142929} und \url{https://www.strava.com/activities/1356686884}}
	\item Zwei Routen, bei denen der übereinstimmende Abschnitt in gegensätzlicher Reihenfolge verläuft.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1476231272} und \url{https://www.strava.com/activities/1472900547}}
	\item Zwei vollständig übereinstimmenden Routen.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1476231272} und \url{https://www.strava.com/activities/1479656180}}
\end{enumerate}

Die händisch ermittelte Ähnlichkeit von Routenpaar~2 ist~\SI{56}{\percent}. Somit wäre eine ermittelte Ähnlichkeit von beispielsweise \SI{95}{\percent} kein gutes Ergebnis, da dies bedeuten würde, dass zu viele Routenabschnitte als übereinstimmend erkannt werden.

Bei allen Tests sind folgende Parameter identisch:
\begin{itemize}
	\item \verb|maxDistance| beträgt \SI{10}{\meter}.
	\item Es wird die Mapbox-API zum Verschieben der Datenpunkte auf nahegelegene Straßen und Wege verwendet.
\end{itemize}

Zum Testen der Routenpaare werden folgende Schritte nacheinander durchgeführt:
\begin{enumerate}
	\item Route mit maximalen Daten laden.
	\item Verschieben der Route auf Straßen oder Wege.
	\item Vereinfachung der Route.
	\item Durchführung des Vergleichs.
\end{enumerate}

\begin{table}
	\centering
	\input{chapters/evaluierung/real-vergleich-table}

	\caption{Durchführung des Algorithmus auf verschiedene Routenpaare mit unterschiedlichen Parametern.}
	\label{tab:evaluierung-real-vergleich}
\end{table}

Die Ergebnisse dieser Evaluierung sind in Tabelle~\vref{tab:evaluierung-real-vergleich} dargestellt.

Beim Routenpaar~4 zeigt sich, dass trotz Verschieben der Datenpunkte auf nahegelegene Straßen und Wege, die erkannte Ähnlichkeit nicht über \SI{95}{\percent} steigt.
Bei genauerer Betrachtung der Routenabschnitte, die sich nicht überschneiden, kann festgestellt werden, dass Teile einer Route auf einen Radweg verschoben wurden, der parallel zur Straße verläuft, aber mehr als \SI{10}{\meter} Abstand zu dieser hat.
Um solche Probleme zu vermeiden, kann der API bei jedem Aufruf zusätzlich eine maximale Distanz \verb|radiuses| übergeben werden, um die die Punkte verschoben werden dürfen.
Würde Strava die Genauigkeit jeder GPS-Koordinate mit in ihren Daten speichern, so könnte diese hier übergeben werden.
Alternativ kann, wie in Abschnitt~\vref{sec:grundlagen-gps} erläutert, \ca \SI{5}{\meter} übergeben werden.

Eine weitere Auffälligkeit ist bei Routenpaar~3 sichtbar. Hier wird bei zwei, in unterschiedliche Richtungen verlaufenden Routen, dennoch eine Übereinstimmung erkannt.
Diese tritt jedoch nur bei hohen Auflösungen der Daten auf und wird durch das Verschieben auf nahe Straßen und Wege noch verstärkt.
Auch hier lässt sich die Ursache bei genauer Betrachtung der Problembereiche finden. Problem hier ist, dass die Länge der Segmente bei Datenreihen mit hohen Auflösungen einen Abstand haben, der geringer wie~\verb|maxDistance| hat.
In diesem Fall wären dies Längen von unter \SI{10}{\meter}. Diese Problematik kann ähnlich, wie bei der automatischen Erkennung von Runden, gelöst werden, indem ein Parameter \verb|minLength| hinzugefügt wird, der angibt, wie lang übereinstimmende Routenabschnitte mindestens sein müssen.
Dieser könnte beispielsweise auf die doppelte Distanz von \verb|maxDistance|, also \SI{20}{\meter}, gesetzt werden.

Routenpaar~2 und~4 zeigen deutlich, dass eine hohe Auflösung zu verbesserten Ergebnissen führt. Eine weitere Verbesserung bringt das Verschieben auf naheliegende Straßen und Wege.
Die Auswirkung dessen zeigt sich vor allem bei Routenpaar~2. Dennoch kann nicht allgemein gesagt werden, dass ein Verschieben der Datenpunkte zu einem besseren Ergebnis führt.
Daher sollten jeweils beide Vergleiche durchgeführt werden, falls durch Fehler in der GPS-Erfassung die Route auf eine vollkommen andere Straße, wie tatsächlich gefahren, verschoben wird.

Eine interessante Abweichung der eben genannten Erkenntnissen ist bei Routenpaar~4, mit einer Toleranz von~\SI{5}{\meter}, sichtbar.
Hier verringert sich, bei nicht-verschobenen Routen, zum einen die Ähnlichkeit massiv, im Vergleich zu einer Toleranz von~\SI{1}{\meter}. Dies liegt daran, dass durch die Vereinfachung eine Strecke von mehreren hundert Metern nicht mehr als übereinstimmend erkannt wird. Bei einer Toleranz von~\SI{6}{\meter} wird diese Strecke wieder erkannt.